\section{Architecture Informatique et Matérielle}

\subsection{Systèmes embarqués}

Les systèmes embarqués tourneront sous un système d'exploitation Linux ou VxWorks. 

Pour permettre une gestion optimale de l'énergie, le système embarqué sera actif
uniquement pendant un cours laps de temps par jour: le système de prise de mesure
autant de fois qu'il faut prendre des mesures dans la journée, le système de
transmission une fois par jour pour transmettre les données collectées pendant
les dernières 24 heures, et éventuellement pour être configurés.
Tout cela doit être règlable, au cas ou l'on veuille par exemple plusieurs transmissions
par jour ou au contraire mois d'une transmission par jour, et pour régler l'intervalle de
prises de mesures.

Un technicien peut manuellement mettre en route le dispositif sur place pour
le configurer et consulter ses données.

Quand le système ne sera pas en fonctionnement, il sera en mode veille, lui
permettant d'utiliser le moins d'énergie possible.

%les systèmes auront les composants suivants : 
%\begin{itemize}
%\item{Intel ATOM Z500} Processeur Ultra Low Voltage consommant un TDP de 0.65W, l'un des plus faible du marché pour des performances suffisantes (50€)
%\item{RAM} Ultra Low Voltage de fournisseurs comme OCZ (30€)
%\item{}
%\end{itemize}

%définir le matos

\subsection{Clients mobiles}

Les clients mobiles utilisés pour communiquer localement avec les systèmes embarqués auront besoin des spécifications suivantes : 
\begin{itemize}
\item Accès mobile par un accès bluetooth
\item Navigateur internet pour accéder au serveur web du système embarqué
\end{itemize}
Le principal avantage de la connexion par un navigateur internet au système embarqué et que le client mobile n'aura pas à installer d'application tierce.

\subsection{Serveurs}

Les serveurs seront hébergés sur le cloud. Nous pouvons choisir l'hébergeur GoGrid (fournisseur IAAS) 
qui propose des solutions adaptées en fonction de l'utilisation du serveur.

L'utilisation d'un hébergeur va permettre de limiter les coûts
d'utilisation du serveur.  En effet l'activité des serveurs est à la fois
saisonale 
(\textit{il est plus important de surveiller l'activité des sites méditérannéens lors de la saison des incendies}) et
périodique sur un délai du jour. En effet les échanges auront lieu à une
heure donnée et l'utilisation du serveur par les acteurs tiers aura lieu
pendant les heures de bureaux (de 8:00 à 18:00)

L'ensemble de ces facteurs nous font choisir l'hébergement par GoGrid
puisqu'ils permettent d'attribuer les ressources dynamiquement en fonction
des besoins. De plus le COPEVUE n'aura a payé que l'utilisation des
ressources. De plus ces hébergeurs sont spécialistes dans la sécurisation
des données et proposent de multiples redondances. 

Dans un premier temps, nous choissirons le plan "Pay as You Go" qui sera
idéal pour soutenir les communications avec une centaine de sites pilotes.
Le prix estimé est de 100\$ par mois, pour une centaine de sites.

\url{http://www.gogrid.com/cloud-hosting/cloud-hosting-pricing.php}

