\section{I}

\begin{description}

\item[IAAS] \textit{(Infrastructure As A Service)} est le plus bas niveau de cloud
 computing existant, les hébergeurs IAAS mettent à disposition un ensemble de serveur
 distant pour l'utilisateur. Les utilisateurs choississent ensuite les systèmes d'exploitation
 et les logiciels utilisés par leurs serveurs. 

\item[IHM] Interface Homme Machine

\item[Ijinus \url{http://www.ijinus.com}]
        Le savoir faire d’Ijinus est constitué par la maîtrise de technologies clés propre à assurer son développement sur le long terme.
Ijinus est une entreprise de haute technologie dont le savoir faire repose sur la maîtrise de l’ensemble de la chaîne de mesure, de la technologie des capteurs aux nouvelles technologies des communications.
Elles constituent un "vivier" de développement pour d'autres applications et d'autres marchés.

\item[IEEE802.15.4]
 Est un protocole de communication défini par l'IEEE. Il est destiné aux réseau sans fil de la famille des LR WPAN (Low Rate Wireless Personal Area Network) du fait de leur faible consommation, de leur faible portée et du faible débit des dispositifs utilisant ce protocole.

\[item IEEE]
Institut des ingénieurs électriciens et électroniciens, est une organisation à but non lucratif.L’IEEE est constituée d’ingénieurs électriciens, d’informaticiens, de professionnels du domaine des télécommunications, etc. L’organisation a pour but de promouvoir la connaissance dans le domaine de l’ingénierie électrique (électricité et électronique).


\end{description}
