\section{Liste des livrables attendus}

On trouvera ici une liste exhaustive des livrables attendus durant le projet.
Les livrables peuvent être remis au fur et à mesure du projet dès qu'ils
sont finalisés. Toutefois, les livrables de la première phase doivent être
remis au plus tard au début de la quatrième séance.\\
Pour plus d'information sur chacun des livrables, se reporter au manuel
correspondant au rôle devant produire le livrable.


\subsection{Première phase}

\subsubsection{Chef de projet}

\begin{itemize}
\item Dossier d'initialisation non-finalisé (SELF-REFERENCE SPOTTED)
\item Fiche d'argumentation commerciale
\item Une procédure (rédaction d'un dossier d'initialisation ou gestion de
configuration)
\item Approche d'un produit système (draft)
\end{itemize}

\subsubsection{Responsable Qualité}

\begin{itemize}
\item Dossier de gestion de la documentation du projet 
\item Réflexion sur les "bonnes pratiques" concernant la rédaction d'une
procédure pour le CdP
\item Réflexion sur les "bonnes pratiques" concernant la rédaction de CdC
de sous ensemble logiciel pour le GEI.
\item Ebauche du \textbf{Plan d'Assurance Qualité Projet} (draft du PAQP)
\item \textbf{Dossier de synthèse} (présentation des principaux choix et élaboration de
la solution, découpage en sous-ensembles et proposition de sous projets)
\item \textbf{Critique} des différents livrables d'un point de vue formel : Etude Faisabilité, STB, Dossier
Conception, Dossier d'Init, procédure (le RQ est le responsable des revues
formelles). Cette critique exclue les drafts.
\end{itemize}

\subsubsection{Groupe d'Etudes Informatiques}

\begin{description}
\item[Dossier de faisabilité du projet]\hfill\\
    Le dossier de faisabilité tend à démontrer la viabilité technique et
    économique d'un projet. Il comporte les volets suivants : études
    technique, commerciale, économique, juridique et d'organisation. On se
    concentrera sur les deux premiers volets dans ce cas (\textbf{à
    confirmer}). Le dossier peut également comporter une étude rapide des
    projets similaires déjà menés.
\item[Spécifications techniques des besoins]\hfill\\
    La STB comporte l'expression des besoins du projet évalués selon des
    critères techniques. Elle traduit les besoins fonctionnels du projet
    évalués dans le cahier des charges de l'appel d'offre. La STB ne
    fait que décrire de manière générale la solution employée, sans nommer
    de référence techniques de capteur ou micro-contrôleur (par exemple).
\item[Ebauche (draft) de la conception détaillée du futur système]\hfill\\
\end{description}

\subsection{Deuxième phase}
