Exigences non fonctionnelles

Pour ce projet, nous avons identifié les exigences non fonctionnelles suivantes à partie des axes d’amélioration:

Intégration de l’existant – le nouveau système doit pouvoir s’intégrer dans les structures déjà mises en place pour la surveillance, les camionneurs.

Robustesse et fiabilité – le système doit être toujours fiable et sûr. Dans un cas de redémarrage intempestif (pour cause d’une alimentation électrique défaillante par exemple), il doit revenir dans un état stable.

Généricité – le système doit être générique et adaptable à d’autres situations, car cette même problématique est trouvée assez fréquemment. Il faut alors pouvoir décliner ce système à coût minimal pour d’autres applications de surveillance. Pour cela, les modules, les capteurs, l’interface, etc… doivent être paramétrable.

Evolutivité et Maintenabilité – le système doit être aisément modifiable pour en améliorer les performances et les fonctionnalités. Des évolutions dimensionnelle, fonctionnelle et matérielle.

Traçabilité – le système doit garder une trace de toute activité effectuée pendant 2 ans. Cette trace permettra de revoir une éventuelle erreur et d’analyser de données, elle doit être alors enregistrée dans un serveur fiable.

Limitations Techniques – le système va utiliser des technologies qu'il ne maîtrise pas totalement (GPS, GPRS). Il faut donc adapter le système aux différentes situations qui peuvent survenir.

Réutilisation - Pour des raisons de coûts évidentes, il faut réutiliser toutes les parties de l'ancien système, adaptables dans le nouveau système. En même temps, la conception du nouveau système devra être orientée réutilisation, pour les autres systèmes, dans l'avenir.

Ergonomie – l'interface homme-machine doit prendre en compte tous les types d'utilisateurs, en général des non informaticiens. Nous définirons les interfaces du système en fonction de ses utilisateurs : acteurs de la télésurveillance, camionneurs, propriétaire.